TVB:特朗普與歐盟主席會面取得成果 雙方避免爆發貿易戰

美國總統特朗普與歐洲聯盟主席容克會面取得成果，兩地會避免爆發貿易戰。

特朗普和容克在白宮會面後見記者。特朗普表示，雙方達成協議尋求達致零關稅。

美國總統特朗普說：「我們希望加強貿易關係，使所有美國人和歐洲人受惠，因此我們今天同意，首先是合作尋求達致零關稅，完全沒有非關稅壁壘，完全沒有非汽車工業製品補貼。」

他表示雙方將會展開貿易談判，解決鋼鋁關稅問題。容克就說，在談判期間雙方不會進一步開徵關稅。

特朗普又表示，歐盟將於非常短時間內開始由美國進口大量大豆，以及買入更多液化天然氣。美國亦會與歐盟合作，改革世界貿易組織。《華爾街日報》引述歐盟官員指，歐盟和美國亦同意統一監管標準，使醫療設備更容易進入歐洲市場。

至於最具爭議的汽車關稅問題，歐洲官員表示，美國同意在貿易談判期間，不會加徵汽車和貨車進口關稅。

特朗普與容克會談時表示，希望能夠與歐盟有一個公平貿易環境。

特朗普指：「我們希望達成公平貿易協議，希望能夠有些成果。多年來，美國損失數以千億美元給歐盟，我們只希望有一個公平的競爭環境，給我們的農民、製造商和每一個人。」

容克就表示歐盟和美國不是敵人，雙方應該對話而不是對立。

歐洲聯盟委員會主席容克稱：「我們的親密的夥伴、盟友，不是敵人，我們應該合作，我們佔全世界貿易一半，我們的貿易額為一萬億美元，所以我認為，我們應該對話而不是對立。」